# සිංහල යතුරු ලිවීම

නිදහස් මෙහෙයුම් පද්ධති තුළ සිංහල භාෂාවෙන් ලිවීම සඳහා පවතින සහාය ගැන අලුත් ම තොරතුරු සංචිතය

## තොරතුරු ඇතුළත් කිරීම
ඔබ භාවිත කරන මෙහෙයුම් පද්ධතිය මෙහි නොමැති නම්, එය ඇතුළත් කිරීම සඳහා පහත ක්‍රම අතරින් ඔබට පහසු ක්‍රමයක් භාවිත කළ හැක.

### විද්‍යුත් තැපෑල මගින්
domain.tld හි username පරිශීලක නාමය වෙත ඔබේ මෙහෙයුුම් පද්ධතියේ තොරතුරු ඇතුළත් විද්‍යුත් ලිපියක් එවන්න.

එවිය යුතු තොරතුරු

- මෙහෙයුුම් පද්ධතියේ නම<br>
_උදා.: `Ubuntu`_

- මෙහෙයුුම් පද්ධතියේ,

    - සංස්කරණයේ අංකය/කේතය<br>
    _උදා.: `22.04`_

    - සංස්කරණයේ නම _(තිබේ නම් පමණක්)_<br>
    _උදා.: `Jammy Jellyfish`_

- අදාළ desktop environmentහි නම<br>
    _උදා.: `Gnome`_

- ස්ථාපනය කළ යුතු පැකේජ _(නොමැති නම් ඒ බව සඳහන් කරන්න)_<br>
    _උදා.: `ibus-m17n`_

- අමතර සටහන්, විශේෂ උපදෙස්, පවතින ගැටලු ආදිය _(තිබේ නම් පමණක්)_


### දෝෂ වාර්තා කිරීමේ ක්‍රමය මගින්

**මෙම ක්‍රමය සඳහා ඔබට codeberg.org හි ගිණුමක් අවශ්‍ය වේ.**

- දෝෂ වාර්තා කිරීමේ පිටුව වෙත යාම සඳහා පහත සබැඳිය භාවිත කරන්න.<br>
[codeberg.org/sinhala/input_help/issues/new?template=NEW_DATA.md](https://codeberg.org/sinhala/input_help/issues/new?template=NEW_DATA.md)

- එහි අසා ඇති ප්‍රශ්න සඳහා පිළිතුරු ලෙස තොරතුරු ඇතුළත් කරන්න.

- එම පිටුවේ පහළ තිබෙන "Create issue" බොත්තම ඔබන්න.


### git මගින්

මෙහි තිබෙන data නාමාවලිය තුළ ඔබේ මෙහෙයුම් පද්ධතියේ නම සහිත නාමාවලියක් තිබේදැයි බලන්න. නොමැති නම් නව නාමාවලියක් සකසන්න.

උදා.: `ubuntu`

නව නාමාවලියක් සැකසීමේදී,

- නාමාවලියේ නම සඳහා

    - ඉංග්‍රීසි 'lowercase' අකුරු පමණක් භාවිත කරන්න.

    - ' ' (space) වෙනුවට '_' (underscore) ලකුණ යොදන්න.

- එම නාමාවලිය තුළ info.toml නමින් ගොනුවක් සකසා, මෙහෙයුම් පද්ධතියේ තොරතුරු ඒ තුළ සඳහන් කරන්න. [template/distro/info.toml](./template/distro/info.toml) ගොනුව උපකාර කරගන්න.

මෙහෙයුුම් පද්ධතියේ නම සහිත නාමාවලිය තුළ ඔබ භාවිත කරන සංස්කරණයේ අංකය/කේතය සහිත toml ගොනුවක් සකසන්න.

උදා.: `22_04.toml`

- එම ගොනුවේ නම සඳහා

    - ඉලක්කම් සහ ඉංග්‍රීසි 'lowercase' අකුරු පමණක් භාවිත කරන්න.

    - ' ' (space) සහ '.' (full stop) ආදී ලකුණු වෙනුවට '_' (underscore) ලකුණ යොදන්න.

- එම ගොනුව තුළ, අදාළ සංස්කරණය සඳහා තොරතුරු ඇතුළත් කරන්න. [template/distro/version.toml](./template/distro/version.toml) ගොනුව උපකාර කරගන්න.
